

# assignement
## 1 - instalation modules
pour lancer l'aplication:
-se deplacer dans le dossier Backend.
-lancer la commande 'npm install'

-lancer dans le dosser racine 'npm install'

## 2 - prour lancer l'application

-lancer dans le dossier backend la commande 'npm start'
-lancer dans le dossier racine la commande 'npm start'
 ----------------------------------------------------
 ## Partie Docker.
 pour lancer lapplication avec la base de donnees local:
 dans    backend/database/db.js:
 -commenter // db : "mongodb+srv://sadio:sadio123@cluster0.f2fiu.mongodb.net/tpt_2021" 
    et decommenter : //db: 'mongodb://mongo:27017/Assignements'

 puis decommenter en enlevant le # dans docker-compose.yml aux lignes suivantes
 pour pouvoir installer une image mogo dans docker.
     #depends_on:
      #- mongo
  #mongo:
   #image: mongo
    #ports:
      #- '27017:27017'
## pour lancer le projet avec docker dans les deux cas:
lancer dans la racine du projet:
- docker-compose up --build
-puis ouvrir le terminal et lancer localhost:3000